%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 4 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Blätterzahl}

\begin{defi} 
	Sei $f: U \to \C$ holomorph, $z_0 \in U$. Dann heißt $z_0$ eine \emph{k-fache Nullstelle} von f, wenn \[f(z_0) = 0, f'(z_0) = 0, ..., f^{(k-1)}(z_0) = 0 \text{ und } f^{(k)}(z_0) \neq 0\]
ist $w = f(z_0) \in \C$ so heißt $z_0$ eine \emph{k-fache w-Stelle} wenn $z_0$ eine k-fache Nullstelle von $f(z)-w$ ist.
\end{defi}

\begin{bem}
	Gutwillig zu lesen für $\infty$-fache Stellen.
\end{bem}

\begin{defi}
	Seien $U,V \subset \C$ offen in $\C$. Eine holomorphe Abbildung $f: U \to V$ heißt \emph{konform} oder \emph{biholomorph}, wenn $f$ bijektiv und $f^{-1}: V \to U$ holomorph.
\end{defi}

\begin{bem}~
\begin{itemize} 
	\item $f: U \to V$ heißt \emph{lokal biholomorph bei $z_0 \in U$} wenn es offene Umgebungen $z_0 \in \widetilde{U} \subset U$ und $f(z_0) \in \widetilde{V} \subset V$ gibt, sodass $f\mid_{\widetilde{U}} : \widetilde{U} \to \widetilde{V}$ biholomorph ist.
	
	\item Ist $f'(z_0) \neq 0 \, (f: U \to \C$ holomorph), so ist $f$ dort lokal biholomorph.
\end{itemize}
\end{bem}

Wie in Lineare Algebra I: 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=10.5em]{komm-diag-la}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Analoge Frage:
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h!]
\centering
\includesvg[height=7.5em]{komm-diag-2}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{satz}[lokales Verhalten einer holomorphen Funktion]
	Sei $f: U \to \C$ holomorph und $z_0 \in U$ eine k-fache $f(z_0)$-Stelle (oBdA: $f(z_0) = 0$). Dann existiert eine offene Umgebung $\widetilde{U} \subset U$ von $z_0$ und eine holomorphe Funktion $h: \widetilde{U} \to \C$ mit einer \emph{1-fachen Nullstelle} bei $z_0$, sodass: \[f(z) = (h(z))^k\]
	für alle $z \in \widetilde{U}$. (Bemerkung: $h$ lokal bei $z_0$ biholomorph).
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=10em]{komm-diag3}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
wenn $f$ bei $z_0$ eine k-fache $f(z_0)$-Stelle hat.

\begin{proof}
	oBdA: $z_0 = 0.$ Dann existiert nach Voraussetzung (k-fache Nullstelle) und Potenzreihenentwicklungssatz (\ref{Potenzreihenentwicklungssatz}) ein $r > 0$ mit $\overline{B_r(0)} \subset U$ und \[f(z) = \sum\limits_{n = k}^{\infty} a_nz^n \overset{m = (n-k)}{=} z^k \cdot \sum\limits_{m =0}^\infty a_{m+k}z^m\] 
	Definiere $\beta(z) := \sum\limits_{m =0}^\infty a_{m+k}z^m$ holomorph auf $B_r(0)$. Es gilt $\beta(0) = a_k = \frac{1}{k!} f^{(k)}(0) \neq 0$
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7.5em]{bewskizze}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	Sei $r > \delta > 0$ mit $\beta(\overline{B_\delta(0)}) \subset B_\eps(\beta(0))$ mit $\eps = \frac{\vert \beta(0) \vert}{2}$, 
($ 0 \notin B_r(\beta(0))$).

Betrachte die Funktion $z \mapsto z^k$. 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7.5em]{bewskizze2}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Wähle ein Urbild $\tau_0 \in \C \smallsetminus \{0\}$ von $\beta(0)$ (also $\tau_0^k = \beta(0)$).\\
Da $(z \mapsto z^k)' (\tau_0) = k \cdot \tau_0^{k-1} \neq 0 \, (\tau_0 \neq 0)$, ist $(z \mapsto z^k)'$ lokal bei $\tau_0$ biholomorph: 

\vspace{0.2em}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=10em]{biholomorph}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
mit $(\omega(z))^k = z^k$ für alle $z \in Z$
Setzt man \[h(z) := z \cdot \omega(\beta(z)) \text{ für} z \in \widetilde{Z} \text{ klein genug}\] dann tut's $h$.
\end{proof}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 20.05.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{kor}
	Ist $f: U \to \C$ holomorph, nicht-konstant, so liegen die $k$-fachen $f(z_0)$-Stellen $(k \geq 2)$ isoliert, d.h. ist $z_0$ eine $(k \geq 2)$-fache  $f(z_0)$-Stelle, so existiert eine offene Umgebung $V \ni z_0$, $V \subset U$ mit: alle $z \in V \smallsetminus \{z_0\}$ sind $1$-fache Stellen.
\end{kor}

\begin{proof}
	Hat die Situation des Satzes

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=12em]{komm-diag3}
	\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	Setze $V := \widetilde{U}$ und jedes $y \neq 0$, $y \in \widetilde{\widetilde{U}}$ ist eine $1$-fache Stelle. 
	\[(z \mapsto z^k)'(y) = k\cdot y^{k-1} \neq 0)\]
	also $z= h^{-1}(y)$ auch $1$-fach
\end{proof}

\begin{satz}[Satz von der Blätterzahl] \label{Blätterzahl}

	Sei $z_0$ eine $k$-fache $f(z_0)$-Stelle, dann existiert zu jedem genügend kleinen $\eps > 0$ eine offene Umgebung $U_\eps \ni z_0$ in $U$ mit \[f(U_\eps) = B_\eps(f(z_0))\] und jedes $w \in B_\eps(f(z_0))\smallsetminus \{f(z_0)\}$ hat in $U_\eps$ genau $k$ Urbilder.
	
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=12em]{satzvonblaetterzahl}
	\caption*{zu Satz \ref{Blätterzahl}}
	\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{proof}
	Wähle 
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=10em]{blaetterzahlbeweis}
	\end{figure}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	und $\eps > 0$ so klein, dass $B_{\sqrt[k]{\eps}}(0) \subset \widetilde{\widetilde{U}} \ni 0$.
	Dann tut's $U_\eps := h^{-1}(B_{\sqrt[k]{\eps}} (0))$	
\end{proof}


%BILD?
